[發大財]科大臺灣學生會攤位遭破壞 被掛中國國旗

香港科技大學的臺灣學生會日前透露，其攤位遭受蓄意破壞，攤位所掛的中華民國國旗被人撕下，換成了中國國旗。科大學生會亦發聲明譴責事件，表明絕不坐視任何人破壞民主及言論自由。

科大臺灣學生會上周五（22日）在其FB專頁發文，稱其於大堂擺設的攤位遭受蓄意破壞。相片可見，攤位原本掛有中華民國國旗，但有人將該旗撕下，改掛中國國旗。組織稱已向科大學生會及校長辦公室匯報，也會向學校調監視錄影器，希望能得到嚴謹處理。

科大學生會昨日亦發聲明，強烈譴責破壞屬會攤位之人士。學生會強調所有屬會均經過學生會大選產生，乃科大同學民意授權，「任何因政治或其他動機對屬會之攻擊皆為對科大民主制度之攻擊，本會絕不坐視任何人破壞民主、言論自由等科大引以為傲之核心價值」。

聲明又指，會在日後同類型活動加強巡邏，並考慮雇用額外保安人員，亦將協助屬會查證閉路電視紀錄，如有需要將陪同屬會到警署備案並提供法律支援。

《立場新聞》正向科大查詢事件，尚待回覆。

科大校董會幾時譴責暴力譴責破壞公物？

乜破壞公物唔係刑事罪行嚟嘅咩？